覺唔覺得「寧可信其有」係最垃圾最騎牆嘅句子？

偏偏呢句野係大部分香港人（或華人？）嘅口頭禪

我重記得細個見到家中長輩拜神，
我就問佢地，拜神佛真係有用咩？
「寧可信其有。」

之後冇幾耐，佢地帶我去救世軍玩，
當時好似有啲基督教嘅活動，
我又問佢地，咁拜耶蘇又係咪真係有用架？
「寧可信其有。」

到大個之後，每次無論上網定係現實有人討論鬼神宗教嘅話題嘅時候，永遠都會有人一句「寧可信其有」撻埋去。

到今時今日嘅連登，

上水炒車因爲果到好猛鬼？
「寧可信其有。」
佛牌真係有用？
「寧可信其有。」
耶教？
「寧可信其有。」
我有陰陽眼，你問我答？
「寧可信其有。」

每次見到呢句，你就可以醒覺，再講落去已經冇任何意思，因為佢地講得出呢句已經拒絕左正常思考，只係想明哲保身。

得罪講句，呢啲人比奶共保平安嘅人更低賤。

認同請正評

呢句下聯係, 無成本, 點解唔做?

敬鬼神而遠之，信其有，係一種尊重。同時保持一定距離。

事實係有成本，都有人仆倒去做

詳情請閲各大小宗教

因為人自卑, 覺得自己好多野都控制唔到, 咪幻想個神出黎拜以求安心

得罪講句，宗教係呢個世界上將呢句句子運用得最出神入化嘅表表者。

當你抱住「寧可信其有」嘅心去信呢啲宗教嘅時候，其實代表你已經bam哂其他教派。
因為每個宗教之間都係互相矛盾緊，
而你又講到自己好開通，對所有宗教都「寧可信
其有」嘅時候，你已經落硬地獄了 （如有）

風水 鬼神 宗教，永遠都有一班神棍係到搵緊食，
亦永遠有班人用你呢句説話幫佢地保駕護航，長撈長有

大部份諺語都無經驗證
多數都係鳩嗡

成日都話要是其是，非其非。
又話中立騎牆係幫凶，
偏偏去到呢啲話題就全部人婆仔上身

呢句野意思係 信左又無蝕底既

明明就係戴頭盔

巴打講得好。不論宗教，正信嘅教徒都唔應該迴避問題。
我有信仰都支持你咁講，因為寧可信其有唔係信仰，而係疑慮。

認真post冇人理